CA/ACO現職+2018公開招聘+投考準備區 （29）

2018 ACO公開招聘計劃正式啟動
截止日期是16/08/2018 23:59:59

CA亦隨後趕上...

甚麼是ACO (助理文書主任）
助理文書主任主要執行與下列一項或多項職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多類範疇的職務：
（a)一般辦公室支援服務；
（b)人事；
（c)財務及會計；
（d)顧客服務；
（e)發牌及註冊；
（f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
（g)統計職務；
（h)資訊科技支援服務。
（i)其他部門支援服務。

助理文書主任會調派至本港任何一個地區的政府辦事處工作，在執行職務時須使用資訊科技應用軟件，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。

文書職系薪金
Senior Clerical Officer 高級文書主任
(MPS 22 – 27)
$42,330 – $53,195
⇧
Clerical Officer 文書主任
(MPS 16 – 21)
$31,685 – $40,420
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任
(MPS 3 – 15)
$14,780 – $30,165

ACO晉升階梯

...
Executive Officer I
⇧
Executive Officer II... (EO Rank)
⇧（經過內考）
Senior Clerical Officer 高級文書主任
⇧
Clerical Officer 文書主任
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

或

Senior Confidential Assistant 高級機密檔案室助理
⇧
Confidential Assistant 機密檔案室助理
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

CA晉升階梯
...
⇧
Clerical Officer...
⇧
Assistant Clerical Officer... (CO Rank)
⇧ (內部考核 / 公開招聘）
Clerical Assistant 文書助理

或
...
⇧
Personal Secretary I...
⇧
Personal Secretary II 二級私人秘書 (PS Rank)
⇧
Clerical Assistant 文書助理

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

新po留名

.

留個靚名

連登組加油

正宗post唔去 去曬d蝦腸post

申請完aco 繼續圍爐

2016張圖來自文書總會
招聘都大約完成，都係呢d數字

LM

等陣去申請收下年封reject letter 先
諗起都興奮

LM....
內部仲未有消息

仲有3粒鐘

都係個句, 我覺得係睇個官鐘唔鐘意你.

我14年個次係答如果有員工打電話黎話要即時辭職, 咁點算

補充, 12年就係答如果COUNTER 得兩個下屬, 佢地一齊屋企出問題, 要一齊請假, 點算

留名學野

我當年都係咁答, 當然有俾人迫迫迫迫問咁.

其實我覺得已經表現唔錯, 都係唔俾入

請問有無巴絲分享一下面試嘅答題重點同技巧
另一方面求skill test懶人包

aco2018gogogo@gmail.com

Thanks a lot

哩個我明, 但係唔係好明點頂落去, 咁冇理由一直答「我問清楚上司同跟指引先啦」咁呀嘩

講真哩個又係唔知有冇個D 所謂 MODEL ANSWER

有冇電腦test 懶人包？

下-.,-

我參考下先. 唔該你, 問一問SECOND OPINION

想知出年先grad 今年可唔可以報定

可以

想問下ca係咪遲啲先會出招聘？

係，下星期到啦

留名

謝謝
如果之前做開政府部門，會唔會call 份report睇？

大把人2個都報哂架啦
反正st係一齊考

lmao honestly i dunno if i should lel or i should feel bad for you. sorry bro

今年ST 都應該係一齊?

千萬唔好報文總面試班
大伏黎

Call得Report代表...

下? 淨講流程咁呀?

Arrrrrrrr LM

淨係大概GET 到外面教公務員面試個間私人機構就真係唔洗

雖然依家感覺聽下文總會好少少

唉

是

冇計，除左處景題之外個啲都feel到係膠野公園黎

係

之前做過 現職唔係

會比心機去準備架啦

現職CA組加油 祝現職轉職成功

打字啦
當自己係朗朗 你面前個keyboard 係一部鋼琴

做乜春啊ON9仔

Show Blocked User - 梁嘉欣

Show Blocked User - 梁嘉欣

完全封鎖「梁嘉欣」

一入嚟閃到我眼都盲

今8成大學生

8成 = 垃圾魔鬼唱淡成年都冇政績

根本好多人冇上過果d班

有無巴打可以扶助下 好驚好緊張

同問

之前有冇考過cre嘅基本法?
有嘅話就可以用返嗰次成績
冇嘅話就要等過咗skill test, 叫你去in 嗰時做埋

我岩岩見到依家有得報考基本法, 咁早報考得唔得?

清楚了 唔該晒

打字
Faster faster and faster

用多d word, excel
了解佢地既基本功能

打字國際標準參考圖示

打字唔緊張，excel都多用，驚緊word同面試

PSII 衰面試lm

好似係

打字test會唔會出關鍵字?
定要一個個咁打晒

Yes

不會出 關聯字
即係你版本既關鍵字

所以要注意自己惡習

請問office 2013同2010分別大唔大

我之前有上過2010果d電腦班

唔會既

CA RD呢 屌

6000+

個個應該唔係ACO 個入紙數黎, 因為共通

系統不能以你提交的資料來核實你的身分。System cannot identify you with your provided particulars information.'

係唔係要幾個鐘或者一個工作天之後先睇得返自己張APPLICATION FORM?我又唔記得左 SAVE PDF 留底先SUBMIT

Skill test己經夠篩走人，咁多申請唔會事前睇一次啦

以前試過要3年工作經驗

往年咁簡單st都走7成人

因為好多人空身考 / 唔知冇九方 / 唔知冇關聯字
唔熟word, Excel
同埋大意打多過錯別字

改左佢 問題已不存在

之前考2次st打完字見望下其他人打成點
好多都係打唔夠字數但word excel做足哂
但係打字唔夠數不嬲即死
所以打字真係好重要,你有幾想做呢份工就睇你擺幾多時間落去操

英文無auto correct
中文無關聯字
的確篩走一大堆人

所以我成日都回人，依家可以做乜

我都答打字，Faster Faster And Faster!

其實打字呢樣野由中小學已經有教，有用開一定唔會差得去邊，頂多係有D字唔識拆碼
除咗打字之外，最低限度都用一星期練下word同excel，尤其係excel嘅公式

CRE係計最好定最新？

cre會計最好

Blt係最新？

班師奶以前好多讀完中五再讀過秘書課程去做，打字好快

yes

所以舊制好多CA上唔到ACO，但係typlist就升到。

而家幾多人報左
同埋唔洗打果個字就咁打個一字skip左得唔得

同埋唔識打果個字就咁打個一字skip左得唔得

留名
尋晚報左aco，遲下應該報埋ca

連績五年請咁多人
差唔多飽和啦
同埋應該最主要係一年年咁extend到65歲退休
攤分左退休人數

可能個分只係抽象，先定左得唔得再砌返分數落去。

衰左查來無意思
佢要你衰就點寫分都得
等入左 waiting list 先查分
主要睇下條隊大約派到幾多分

求好心巴打可以比個aco懶人包比我 萬分感激 raychan9508@gmail.com

有無人知如果打字速度過唔到 會唔會影響下次再報
無得揀九方岩岩先學速成.. 打得唔快

不會

JJ插沙求解答
考打字個個速成係新速成定係最原始個隻速成？？
鍵盤係咪冇速成碼個種？？

好似兩種都有

正常keyboard

新舊速成都有 同冇聯想字？
咁放心了 感謝巴打

ACO懶人包

跪求懶人包
alex09852@yahoo.com.hk

上屆入ACO 做左年半左右咁上下，最近聽好多舊同學都話想考Aco，分享下，岩聽就聽唔岩聽就算

講下自己背景先， 非專業 u grad
第一份工搵得唔多得12k（刻薄港資公司，無double paid無 bonus 無medical 仲要話扣老強係公司福利個種 ）因為第一份工搵得少，腦細又刻薄，所以一開頭入到政府，我係好感激打算坐到退休（which 依家都係）如果你個人同我一樣無咩大志，自己又無咩特別既夢想要去追求，又唔望會發大達既話，而人生最大既願望同我一樣都係中六合彩一注獨中金多寶既話，我覺得ACO係幾岩做

但係如果你個人好aggressive，或者想其他位想轉入黎（做稅局個班另外計 ），一心打算做多幾年可以再升上去既話，我只可以講，你真係諗多左 有興趣再講多d

申利，我無懶人包 唔洗問我拎

想請教下有經驗巴打
通常由截止時間到通知你進行第一次interview 或者test
個間隔時間大慨幾耐
小弟fg 8月番新工但頭兩個月無得請假
怕會撞佢啲test or interview既日期
唔好意思
麻煩哂咁多位巴打

8月截、10月st、12月in
2019 offer

正常情況下

最快好似10月到就會有skill test
你預skill test完1-2個月就會有interview啦

如果當aco係踏腳石，以為好似果d學位post，幾年就升到既話，咁就會不似預期

見timetable skill test去到下年2月

同你差唔多，放工可以唔駛諗公事真係好free
而家放工多左時間去培養興趣，打下機聽歌睇書睇戲

唔該哂樓上兩位巴打解答

放工唔駛諗公事都係睇位

唔係呀嘩aco ca咁低級都要放工諗公事？

16年考ca interview收左皮
點解今年得番Aco

遲一個月就有CA

不嬲都係先出ACO再接住出CA

16年好似一齊出
原來今年前後出
唔該

講真想像唔到, 到底有乜野可以上身

西客, 我一放工就忘記左個西客啦

BACKLOG 返去慢慢做啦.

我積左4年BACKLOG呀

至少政府部門既case無得帶返屋企做
放工放假唔駛收到公司call
Btw,aco而家已經唔係好似外界所講咁hea
至少我做個個部門唔係

Cre 通常幾耐開一次？

半年

這個真，考官其實自己都無為意。
個題目大約係佢是CA唔聽話，你作為ACO點樣解決問題。

當你答左佢之後，佢忽然SCO上身做返自己用強硬的口氣教訓你。但其實當下佢只是扮演CA，而我係ACO。我係有權口頭警告佢，什至書面警告。因為佢交唔到戲做CA而令到好多考生唔敢出警告。

要記住，處境題佢只係一個柒頭CA。唔好比佢混亂

考官好少可會第一身做ca 咁問問題
只會第三身咁問你點做

EO問，SCO同你對戲。

幫細佬問
網上填完form之後仲洗唔洗郵寄證書副本?

叫佢睇多次個ad啦

啱啱屌完佢死盲撚了
唔該哂

唉 好想考到 前年兩邊都收reject
面試可以點樣準備多d 處境題成日一句起兩句止答完人地

中間EO會出聲提你同個SCO等場戲做埋落去。

左右護法通常一個問處境一個問時事
中間eo問所有野
左右護法會直接問你case你會點做
好少可同你玩角色扮演

手機打速成好快，但好少用電腦打字，兩者有冇大分別？

屋企/公司用開既 keyboard 同 試場個keyboard 唔同都已經有影響
更何況電話

電話有關聯字,又可以將D常用字擺前,拎黎同電腦比

仲要考ST冇得比你用關聯字 依個死唔小人啦

當ST pass左

除左學歷，面試表現，其實樣貌(順眼)，性別，年齡，工作經驗係咪都會睇得好重？

無FT工作經驗都請

如果無ugrad，面試表現一般，順眼，有幾年文職工作經驗，會唔會都唔夠ugrad白紙爭？

個人覺得文職工作經驗唔會加太多分
你到時做既野又未必真係好關文職事

面試表現先係取決條件，咁當然你順眼，人地都有心D聽你講野啦

哎原來講緊interview 唔係平時工作
sorry 7左
總之無論咩事都好，最緊要係答佢會問左上司意見先（聽聞呢個位有分加好好似係除非我ff太多），之後佢會追問你如果上司唔係到又點，我當時係答問埋年資較長既同事有無遇過類似情況 個考官之後再追問咁如果得你一個好add hoc呢 我之後先答佢會點點點（但問題太details 我唔記得了)

exactly

處境題

仲有冇人冇RD嫁屌

要寫信，可能佢地懶，或者唔識字掛。做區議會，唔記得印區議會贊助，無影相。收唔到撥款的屌得仲勁。
但按左程序做就唔怕佢投訴，由9佢屌

今日又要開始RD春

乜鮮茄有得考試升EO架咩

內部考核

一齊圍爐

好多aco 我都想做

想問有OFFER係直接比信本人定係會比左上司先??

減7000都申請. 話知佢. 就算依家搵到30K, 真係唔敢想像40歲會發生咩事

當老豆老母都係成功人士俾人中年炒魷個時

哩啲真係童年陰影黎

想問下交左先要改資料，但上網唔見有得改，可以幫幫手嘛?

[url]我係BBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBB [/url]

現職希望(易啲)上到ACO

你自己正正常常應該唔會D
你老細衰嘅搞鳩你就冇得好講

你又知你唔駛輪班

面試班我覺有用
當年資訊較少

呢個唔講得啦 其他2個還好

又半日

上屆考ca 明明答中都比勁低分 仆街考官黎

2016果屆仲未RD哂 ？

成功考入既巴打可唔可以分享下你地點答考官既問題

上年衰左唔想再衰埋今年

露肉

你的樣子如何 （講堅）

咁要點答

2016好似有女會員用「波邊露出」妝
成功獲得聘任

下⋯⋯⋯

所以話女人根本就屈死男人，身上大把武器可以用

無記錯16年真係有人話九大背得2，3個，時事直接話唔識都過到關，所以有咩標準，冇人知

入正姦房點算

姦房都照出呢招

我背到晒，時事答到都死
嗰個人係咪處境題答得好

再加上學歷

白色巴上堂未？

收到大信封，內部升aco

內考真係真材實料

但我覺得自己答得好鳩

問我內部野，當時答唔出鳩撞，撞左幾句佢開始頂唔順叫我停

情景題又係鳩

嗰九樣叫做背到四五樣

英文答哂三條

所以都係符酸

符碌

屌
即係問題難，但答法鳩都有offer

最緊要睇中你

睇#1

白色巴ca上？應該點都會補返一日堂要你上
有機會之後補返

現職ca lm 名已報

有無手足final year 報跟住請左

我前年都係 跟住d組員係上足三日既

Ca 上aco印象中剩係上一日堂
夾埋aco 3日training 最後一日上
所以唔使咁憧憬

申請no 已經過左45000

人踩人

想睇下係魔鬼在細節既努力底下 究竟有幾多成大學生報呢

所以我覺得真係, 佢面試, 唔好咁離路就得

佢要唔要你, 根本完全唔係你控制

面試真係好睇命水
當時處境同時事亂黎 但16年4月就有得入職
利申 西位

屌真係冇野好認叻, 我已經報第三次, 真係自問唔係亂黎, 正正路路個D人

冇OFFER.

有冇申請分紙睇

其實想問下
例如長沙灣運輸署嗰啲櫃位嘅人其實都係叫ACO??

可能轉數太快走左捷徑，無跟程序做係死罪。

如果做低級嗌咪位 叫你交文件、收野
再坐低等

就係

2012 22,000
2014 28,000
2016 35,000
2018

有. 第二次IN, 中文英文都係5/15.

有冇可能.

基本上係俾人寫死左

就算我答情況題, 第一句都係「跟程序啦, 唔清楚就去問問上司先」

屌, 真係俾個西位我都冇所謂啦, 我依家都已經好撚西. 我真係只係想求今世唔洗再搵工

3號開offer 依加已經過45000

真唔真其實 有冇巴打試驗下
16號先截 宜家45000

如果咁樣推算落去 過10萬人都似

個NUMBER 係共通0既. 我試過申請埋隔離個膠POST, 個NUMBER 都會長

不如咁諗, 你當佢得一半係申請ACO, 咁夠恐怖未?

魔鬼在細節呢年目標
1. 降低報考人數❌
2. 降低聘任人數中，持學士學位資格的數量

唔好再講啦 又考唔到啦今年
考到退休年齡都未考到

申請編號係等於申請人數咩?
當年申請嗰時個編號係13xxxxx 嚟 , 過百萬既喂

咁姐係個number 係random

訓覺巴打，大家都係但求入去，政府西位都西唔過而家身處的地獄。

冇錯個no.係csb咁多個職位共用
要知幾多人報可能要等截止
傳媒報出黎先知啦

其實已經講第二次, 不過哩條THREAD 好多人冇咩性趣睇, 所以算撚數啦, 等佢地擾敵啦

劉明一身蟻

返得政總邊可能唔老西呀 個個都老西 你就著到Graf din毒撚咁款 你老世見到你咁都踢開你啦

點報名

我hkue大學grad

我老母都係番政總，成個office冇一個着老西喎

其實個board唔多prefer 人咁答
呢d回答個個都識啦 點解要揀你?

利申: 坐過board 但唔係aco board

如果真係咁答, 第一句就話 跟程序啦.....
齋睇已經覺得串, 唔駛聽語氣
政府工, 婉轉d..兜多幾下..講一堆廢話好似講完冇講咁
參考下而家D高官點樣講野

去政府總部入口處交低證明文件會有人再通知你

睇來真係好多人唔信有人3大畢業去做ACO

要報埋今屆CA，就算你考唔到ACO，考到CA都係入左政府，最少都要十年先MAX POINT。成40年工作人生，點都內部上到ACO (帶POINT跳)

仲有可以報埋外部，多個機會

我16CA

上屆interview 果時見到好多男既著到衣不稱身 件西裝長到

老西都唔洗啦
打呔加件fit size既冷衫夠做

無transcript申唔申請得

有，但2-3年到就去左其他post

好多G2000貨
件西裝外套大到成件斗逢咁
手袖位又長到變韓裝

你五點九企係海富天橋睇下 最小一半著tee牛仔褲

夾硬著不如唔好著

welcome to 2020

阿安（化名）25歲，書店老闆在他面試時問：你碩士畢業做收銀？係啊，搵唔到工嘛。人類學碩士畢業，學以致用，他開始在書店進行「田野考察」：做一個考察打工仔心理的打工仔。

中大人類學 = 乞食科 = 1萬元收銀

咪係，我都係 T-shirt + 黑褲

話你聽 早入仲慘 早入係因為好缺人 想即刻fill人入去頂 多數都西位黎

利申 聽西位人講

忙 唔忙?

M o r n i n g

CO Rank Friends
CA Rank Friends
PS Rank Friends

返到去點hea好

睇YouTube

手機爆流量

聽講最快8年升CO。升左一野去到16point，再做多5年就MAX。13年就到

想太多 8年都可能仲係第1個位

冇wifi咩
用緊Free Gov Wifi

係有人做到，公會先公佈出黎，但係咪人人都得就當然唔係啦。

97前移民潮有d老鬼departmental grade, 做幾年比人夾硬升，中間慳左十幾年跳point都有

你都識講97前 老鬼departmental grade 有咩比較價值??
我地係general grade
仲有ACO唔係包升一級
計編制 ACO同CO 嘅ratio 係差不多 4:1
有萬幾個ACO ，CO得兩千幾個位
即係有7x% 嘅ACO到退休都係ACO
而且睇返你部門有幾多CO位， 缺人未快，通常揀自己友先
上面都有人講 要老闆肯做野先得 上香討有人呻8年都未走到 有人嚟緊10年
起碼要有兩個field 加supervision先入zone
8年升CO?? 我就無咁樂觀 8年內走到已經偷笑

雙拼機會應該大D機會入吧

正啦派到荀位
早你8個月入職派去鳩位,唉
btw政總入面係咪好嚴,唔俾返工用電話?

其實預左做aco 真係唔好諗住睇co個人工

一黎起碼十幾年後先有機會到你 二黎最壞個case係你做到幾十年 人地迫你升(好似近幾年老seafood咁)

我講左今年公會提供個數字係8年你就唔好亂派膠啦。2個field唔洗太擔心，真係要你上會在你上前2年調個位坐，做幾年上CO。今年就見過有人咁樣升CO

就咁講話有數字 咁公會個數字係幾多人??
我都知有人中六合彩頭獎嘅 一定有㗎
唔否定有人可以8年 但係個possibility有幾大

公會話少於100人 比盡佢99人
但個分母係過萬呀 我信 我信實有㗎 但係極少囉
你都識講真係要你上時就推你去升職位 呢d野我夠知 但我見到嘅係更多人退休時仲係ACO囉
你覺得自己會係個萬分之幾 無問題㗎
我就無咁樂觀 我個到多ACO 斷一條A都落後咗啦
睇下d前人呻好過FF啦

英文單字母

例如Govermmemt

已經2個錯別單字母

多過8個就DQ

數字不能作準
因為CO Rank太廣

好似有上司只會比C既又有
空降奪A既又有
去中圖書館咁就一世又有

所以就見到有人45就SCO
58先黎CO

唔該巴打

其實解凍完入職果班08 09
呢班人食晒退休期 所以可以最快8年升到CO
但你諗下16 17 18開左幾年大閘
到你夠期你諗下要幾多人爭

咁要睇你落咩位
對咩上司
對咩下屬啦

我無FF過，我只係講出個可能。唔通會多左人報名咩。
巴打，入得政府基本唔會天真到認為博有得升，最多只係提高機率，負返做人應有責任。Deparrmental gradr那個係我老死，佢係4年就升，其他人要20坐碌先有的。

而家已經有兩三千位「前輩」係你前面，呢水十年後想升 CO，都實在太渺茫了。

其實冇EOi, 巡察員, 總小販管理隊主任, 一級康樂助理咁悲觀。始終基數大，變化大，待遇變化大，例如2012年去個圖書館長期食屎 vs 2016年去個部門空降奪A等等，而且ACO離職率又高，離得開既又係有料既大學生。

我都只係講出咩“最快8年升CO”個可能係有幾大 費時d街外人見到以為一條龍
你都話唔會天真到以為博就有得升，咁又如何提高機率 咩負返做人應有責任? 你會唔會諗遠咗
一入官門深似海 身為小薯 做人嘅責任就係做好自己嘅野 唔好比鑊老細孭，佢like唔like 有無A袋呢d真係隨緣

老 pat pat 死哂 半年都上到CO

其實你做得政府入職果下應該預果個位做到退休
唔預升 係政府升係極難

記念日

dl個trial夠練啦

有一個月 free trial
亦都可以一個個月咁比錢用

梗係當

擾敵撚將會全面進場

我9月5去旅行去到15號
好怕撞時間
Last day先報會唔會好d

叫定春 希望今年成功

你今日報，都分分鐘排到十一二月先有得st啦

半年喇痴撚線

唔係掛
今晚報先

我上屆尾二嗰日報，03/17先st啊

愈遲報愈遲考
今屆申請數應該多過上屆報名

6萬人

係咪最多人死interview

st

我都驚緊st

Btw 有cre會好d?
定一街都係

無分別

屌
咁我考黎把撚

其實覺得st死既人要檢討下自己適唔適合番office工

咁其實係易定難

唔練要搵制 試左試右 打字慢一定88

熟既其實一定有時間check 卷

考果陣我word excel 做晒有時間剩 有d 人連graph都plot唔到出黎

過往通常死3份2人
唔知係無練定點啦

打英文果part最後計wpm係咪都係用番5鍵次=1字既方法計?

中英文打字真係無難度!

我番工日日打英文
用速成打屌你老母直情唔過1秒
打算每日都另外打一篇新聞練下
中英各一

報名，加入ACO大軍

打字用九方得唔得

其實入到去用手寫板都無所謂
大把師奶無左手寫板會做唔到野 甚至有一d電腦都唔識用

快d醒啦仲諗九方

入到去先算啦

究竟點過ST

舊制st考打字好鬆手

舊制入職冇skill test
不過舊制可以去考 會跳一個point

用姆指禁空白都唔得?
我都係完全唔用尾指打字
打英文4X-50左右

希望有St

等Invitation已經咁難捱

以前等offer既師兄真係幾辛苦

有無得st應該唔算辛苦
最辛苦我覺得係in完 等waiting list定reject letter先係最痛苦既事

好危呀我..用開左右4隻手指打字, 但英文都係3X-4X左右..

我都係姆指禁空白鍵，平均50左右
我覺得其實好難用到尾指...
最重要摸熟d英文字係鍵盤既咩位
因為你搵個下已經輸左
你摸熟左，就算打錯個隻字，可以即刻locate返啱個隻大約位置

係私人市場撈唔掂
有st叫多少少希望

一分鐘50其實都好快...

係好撚快

50我係要開盡全速淨係望住篇文唔望KEYBOARD同個WORD先打到
成日都會有野打錯

我都收到了

英文打字真係好靠練習...

留名 上次CA面試衰左 希望今次考到ACO

冇CHECK 分咩

sorry 初黎報道
rd 係點解呀

屌 我105分都未撚有RD係點解
4WEEK 4月頭返

突然間又咁多人等rd

好灰 105分托咩 仲耐過D 100 101分

照咁睇真係唔係跟分派

仲有冇人未有

由擔心唔夠在野post多
到就爆post

多謝大家賞面我個處男post

904要睇dept. 通常係半晝內 要有一定時間出現係office 我地呢邊係最少30mins
問清楚先申請

ca係咪暫時未有得申請?

月中先有

早晨呀巴打

當年我上就無，有人問個speaker先答
induction 主要教工作上嘅野 睇廉潔video

冇追po一陣 竟然發生咁重大嘅轉變

未係 15mins話太少唔比claim TO
但O 四日15mins 已經一粒鐘

爆post la diu